<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Une présentation d&#39;Albiziapp</title>
    <link>/Albiziapp-blog/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Une présentation d&#39;Albiziapp</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/Albiziapp-blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les relevés dans Albiziapp</title>
      <link>/Albiziapp-blog/2019/06/25/les-relev%C3%A9s-dans-albiziapp/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/Albiziapp-blog/2019/06/25/les-relev%C3%A9s-dans-albiziapp/</guid>
      <description>Faire un relevé : La carte : Une fois authentifié on peut accéder à la carte (1). Notre localisation est représentée par une épingle bleue. Il suffit d’appuyer un peu sur l’écran pour voir apparaître le menu de création de relevé (2). On peut ensuite abandonner (“Cancel”) ou continuer la procédure (“OK”).
 Figure 1: Carte de visualisation d’Albiziapp   Figure 2: Avertissement de réalisation de relevé   Le menu du relevé : Après avoir sélectionner “OK” on arrive sur le menu du relevé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre présentation à ISPM 2019</title>
      <link>/Albiziapp-blog/2019/06/19/notre-presentation-a-ispm-2019/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/Albiziapp-blog/2019/06/19/notre-presentation-a-ispm-2019/</guid>
      <description> International Society of Participatory Mapping 2019, Espoo, Finland 16-19 juin Nous étions (Olivier Leroy, Thierry Joliveau) à la conférence ISPM : “let the people map” de 2019.
Fantastique organisation et conférences passionantes !
Voici notre présentation.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Trees à Saint-Étienne</title>
      <link>/Albiziapp-blog/2019/06/11/game-of-trees-%C3%A0-saint-%C3%A9tienne/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/Albiziapp-blog/2019/06/11/game-of-trees-%C3%A0-saint-%C3%A9tienne/</guid>
      <description>Un peu de botanique, un peu d’OSM tout en testant une application web ? C’est possible à Saint-Etienne! Dans le cadre du projet ReVeRIES nous testons une application mobile (Albiziapp) de cartographie des arbres et nous avons besoin de volontaires pour l’expérimenter avec nous !
Où ? Quand ? Et cela prend combien de temps ? Autour de la cité du Design, le 29 juin 2019 à 10h00 14h00, rendez vous devant le Mixeur1, environ deux heures puis le temps d’un pot pour se désaltérer !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu&#39;est-ce qu&#39;un relevé ?</title>
      <link>/Albiziapp-blog/2019/06/11/qu-est-ce-qu-un-relev%C3%A9/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/Albiziapp-blog/2019/06/11/qu-est-ce-qu-un-relev%C3%A9/</guid>
      <description>Lorsque j’effectue une sortie botanique, avec l’intention de noter mes observations, plusieurs attitudes sont possibles : je note et je photographie les plantes que je trouve remarquables, j’essaie de faire un inventaire de toutes les plantes que je rencontre sur mon parcours, j’établis un relevé sur une parcelle homogène afin de caractériser cette parcelle par son cortège floristique, je participe à un projet comme Vigie-Flore ou les Sauvages de ma rue…  — Daniel Mathieu, Tela Botanica1   Cette citation montre la diversité de pratiques.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>